【國泰泄私隱】警方科技罪案調查科 抵國泰城調查

國泰航空及全資子公司港龍航空，爆出泄露940萬名乘客的個人資料，警方今早到國泰航空總部（國泰城）調查案件。

今早11時許，多名網絡安全及科技罪案調查科的警員抵達機場國泰城。國泰在聲明中表示，公司就資料安全事件於本月24日向警方報案，並一直緊密配合當局調查。警方網絡安全及科技罪案調查科的探員，今日較早前根據已預先的安排到訪國泰總部調查案件。

國泰早前表示，發現約940萬位乘客資料曾被不當取覽，當中包括姓名、護照號碼、身分證及信用卡號碼，目前無證據顯示任何個人資料曾被不當動用，事件亦不會對航班安全構成任何影響。

國泰表示，於今年3月首次在其系統發現可疑活動，發現事件後，公司已即時採取行動阻止事件發展，及由一間行業領先的網絡安全公司的協助下展開全面調查，同時進一步加強公司的資訊系統保安措施。並於5月初確認個人資料曾被未獲授權取覽。受到未獲授權取覽的個人資料包括乘客姓名、國籍、出生日期、電話號碼、電郵及實際地址、護照號碼、身分證號碼、飛行常客計劃會員號碼、顧客服務備註及過往的飛行記錄資料。

此外，有403張已逾期的信用卡號碼曾被不當取覽。另有27張無安全碼的信用卡號碼曾被不當取覽。每位受影響的乘客被不當取覽的資料有所不同。沒有任何乘客的旅行及常客計劃資料被全部取覽，亦沒有任何密碼外洩。大約86萬個護照號碼及24.5萬個香港身分證號碼曾被不當取覽。

1

it狗入到呢個調查單位算唔算勁

網絡英雄洛克人EXE 入去係咪問國泰個NPC

誠信已破產 當中產都唔搭cx間公司會點

d人個樣都唔似it佬

係咁話唔會影響 又話大部份卡已過期 咩無全部被取閣 講到自己無錯好小事 cls公司

得一隻似 IT 狗, 識唔識架